{"id":"o24","orderID":"o0024","name":"Grammle-O24","slug":"der-paparatzi-oder-paparazzo","aliases":["o24","606898678bb13267d0c9f561669ee44f"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"der Paparatzi, die Paparatzis","correct":"der Paparazzo, die Paparazzi","wrongex":"Guck mal, wie **der Paparatzi** der Nationalelf auflauert!","correctex":"Guck mal, wie **der Paparazzo** der Nationalelf auflauert!","status":2022,"alt":["der BILD-Reporter","der Pressefotograf","das Kamerateam"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Paparazzo#rechtschreibung"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Paparazzo"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Paparazzo"}],"wrongs":["\\b(P|p)(aparatz|APARATZ)(i|I|o|O)(s|S)?\\b","\\b(P|p)(aparazz|APARAZZ)(o|O|i|I)(s|S)\\b"],"explanation":"Die scherzhafte bis abwertende Bezeichnung „Paparazzo“ für einen Pressefotografen geht auf eine Figur aus dem italienischen Film „La dolce vita“ zurück und muss daher mit Doppel-Z geschrieben werden. Deshalb muss im Plural auch zwingend von „den Paparazzi“ gesprochen werden.","uid":"606898678bb13267d0c9f561669ee44f","type":"regeln"}
